%Root Constitutive_equation_and_Isotropy.tex
%written by Takechi Kohei
\section*{付録}
	\subsection*{Cayley-Hamiltonの定理}
	$n$次正方行列$\boldsymbol{A}$を考える。$\boldsymbol{A}$が対称行列であるとすると、
	これはある直交行列$\boldsymbol{P}$で対角化でき、固有値を$\lambda_{i}$と書くと
	\begin{align*}
		\boldsymbol{P} \boldsymbol{A} \boldsymbol{P}^{-1} = \left(
		\begin{array}{cccc}
			\lambda_{1} & 0 & \cdots & 0 \\
			0 & \lambda_{2} & \cdots & \vdots \\
			\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
			0 & \cdots & \cdots & \lambda_{n}
		\end{array}
		\right) \equiv \boldsymbol{B}
	\end{align*}
	となる。固有多項式を
	\begin{align*}
		\phi(\lambda) = \det (\boldsymbol{A} - \lambda \boldsymbol{E})
	\end{align*}
	とすると、$\phi(\lambda)$は$\lambda = \lambda_{i}$で$0$となるので、
	\begin{align*}
		\phi(\lambda) = \pm (\lambda - \lambda_{1}) (\lambda - \lambda_{2}) \cdots (\lambda - \lambda_{n})
	\end{align*}
	よって、形式的に
	\begin{align*}
		\phi(\boldsymbol{B})
			&= \pm (\boldsymbol{B} - \lambda_{1} \boldsymbol{E}) (\boldsymbol{B} - \lambda_{2} \boldsymbol{E}) \cdots (\boldsymbol{B} - \lambda_{n} \boldsymbol{E}) \\
			&= \pm \left(
			\begin{array}{cccc}
				0 & 0 & \cdots & 0 \\
				0 & \lambda_{2} - \lambda_{1} & \cdots & \vdots \\
				\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
				0 & \cdots & \cdots & \lambda_{n} - \lambda_{1}
			\end{array}
			\right)
			\cdots
			\left(
			\begin{array}{cccc}
				\lambda_{1} - \lambda_{n} & 0 & \cdots & 0 \\
				0 & \lambda_{2} - \lambda_{n}& \cdots & \vdots \\
				\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
				0 & \cdots & \cdots & 0
			\end{array}
			\right) \\
			&= \boldsymbol{0}.
	\end{align*}
	これを使って、
	\begin{align*}
		\phi(\boldsymbol{A})
			&= \phi(\boldsymbol{P}^{-1} \boldsymbol{B} \boldsymbol{P}) \\
			&= \pm (\boldsymbol{P}^{-1} \boldsymbol{B} \boldsymbol{P} - \lambda_{1} \boldsymbol{E}) (\boldsymbol{P}^{-1} \boldsymbol{B} \boldsymbol{P} - \lambda_{2} \boldsymbol{E}) \cdots (\boldsymbol{P}^{-1} \boldsymbol{B} \boldsymbol{P} - \lambda_{n} \boldsymbol{E}) \\
			&= \pm \boldsymbol{P}^{-1} (B - \lambda_{1} \boldsymbol{E}) \boldsymbol{P} \boldsymbol{P}^{-1} (\boldsymbol{B} - \lambda_{2} \boldsymbol{E}) \boldsymbol{P} \cdots \boldsymbol{P}^{-1} (\boldsymbol{B} - \lambda_{n} \boldsymbol{E}) \boldsymbol{P} \\
			&= \pm \boldsymbol{P}^{-1} (\boldsymbol{B} - \lambda_{1} \boldsymbol{E}) (\boldsymbol{B} - \lambda_{2} \boldsymbol{E}) \cdots (\boldsymbol{B} - \lambda_{n} \boldsymbol{E}) \boldsymbol{P} \\
			&= \boldsymbol{P}^{-1} \phi(\boldsymbol{B}) \boldsymbol{P} = \boldsymbol{0}.
	\end{align*}
	よって、
	\begin{align*}
		\phi(\boldsymbol{A}) = \boldsymbol{0}.
	\end{align*}
	これがCayley-Hamiltonの定理である。$n = 3$なら
	\begin{align*}
		\det(\boldsymbol{A}) = \boldsymbol{A}^{3} - A_{\I} \boldsymbol{A}^{2} + A_{\II} \boldsymbol{A} - A_{\III} \boldsymbol{E} = \boldsymbol{0}
	\end{align*}
	となり、\eqn{C-H}を得る。

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "Constitutive_equation_and_Isotropy"
%%% End: 